戴口罩呢半年無病過

連普通傷風感冒發燒咳嗽都無
口罩幫我地擋肺炎外，仲擋左好多空氣中既細菌
諗返起公司呢半年得2個sick leave 過

老細今日笑淫淫甘講以後呢半年要繼續戴口罩返工啦

老細有冇提供口罩

笑淫淫

公司有提供口罩

你公司啲sick leave真係sick架？

以我觀察，真

以後冬天都會帶罩撘車
睇個醫生夠買成年口罩又辛苦
何況宜家睇醫生成日睇兩次看得

咁乖嘅啲人
正常都會時不時扮病sick leave

疫情期間同事本身都唔想成日攞sick leave 啦

以我返左咁多年工既經驗，通常有病先返工，無病先sick leave 嫁喎

過濾左啲空氣，少左鼻屎，鼻屎都乾淨啲，以前啲鼻屎有黑色

傻啦
唔病但可以有酸痛發炎㗎嘛

但今年鼻敏感無左係真
以前一到3，4月鼻涕日日流唔停

真係冇病過

但生多咗暗瘡

下sick leave 係sick 先請嫁咩

夏天好Q焗

甘幾好

呢半年人手不足，雖然冇病但係已經週身骨痛，
手腳關節長期痛住返工，
想去睇鉄打但係離工地太遠，
（睇醫生一定影嚮工作，咁樣邊度有時間去）
上星期早左10min放工出去睇，科文一收到風即刻去左工地警告天下，而家反而仲遲過標準時間才能放工

你病係冇問題，但係病假並唔係福利

好撚容易出油。啱啱洗完塊面戴口罩出街，無幾耐又油返，本身自己塊面係油性。

我都係，連喉嚨不舒服都冇

真 無傷風感冒

係咁磨自己塊面，多咗油粒

我都係

之知成日傷風感冒

呢半年完全無事

鼻屎都乾淨左，香港空氣實在太差

但生咗勁撚多暗瘡

少年 我今年已經腸胃炎左三次

其實好大鑊
免疫系統要接觸細菌先會變強
肺炎過左之後一定會超級流感大流行

身體係真係好左

成世戴口罩咩

甘你老母臭閪

自己戴罩洗手當然有效
但其實最顯著係傷風感冒嗰啲人戴咗罩，唔使周圍惹9人

真？

焗住皮膚差咗勁多

無病唔代表身體好咗
戴成日口罩，呼吸經常喺有阻力下進行，對呼吸系統真係好？
臉部皮膚問題呢？
仲有上面有巴打都提咗，你個免疫系統weak咗，係有壞無好，分分鐘遲下一有病就病得重

wfh冇得sick leave

有vfe果d 病毒咁細都頂到, 點會污染微粒頂唔到

就算冇鼻敏感
個鼻都會舒服好多
吸少左塵點都好啲

其實應該終生戴
口罩等於空氣過濾器
隔左細菌病毒仲隔埋塵同雜質
空氣過濾器成幾千蚊部都唔使買
百零蚊做晒你以上嘅野
戴左口罩等如係大草原呼吸緊清新空氣人都健康d長命d

唔sl唔因為唔想去診所拎醫生紙

要成32先有人屌 連登

真 雖然夏天戴口罩好辛苦 但係平時好多自私撚病仲周圍去 咳又唔掩口 宜家起碼大部分人會戴罩擋下

真，但係戴到耳仔好撚痛

天水圍列貝利

真

哩個真 戴口罩其他病都冇埋

上半年d 人連診所都唔敢去，扮病拎SL 都堅係少咗

不嬲十年都唔病一次
病咗無得返工不了

以為自己健康左 以後買口罩慳番啲食藥錢

夏天好L焗

多咗極多 以前冇乜瘡 而家口罩cover既area勁多

戴左咁耐已經習慣左

本身皮膚已經差嘅我表示想死

你咁叫陳雲個on9情何以堪

塊面爛到Jacqueline啲before相咁

夏天好撚辛苦

我六七次
一肚痾就以為自己中肺炎

以後返工強制戴口罩

已經唔記得咗出街無戴口罩係咩感覺

m2 唔知咩事

唔係話唔想帶口罩，但係對於好似我呢啲大汗極度怕熱既人黎講，真係太難頂呢排岀街帶住個口罩行一陣已經成身濕哂，口罩都濕埋

唔講都唔覺，呢半年真係冇咗鼻敏感

痴撚線有撚病就睇醫生啦 吸返自己啲二氧化碳就有你份

不嬲都咁講
日日喺無菌環境，個免疫力系統冇得整antibody

冇分別

成績都好左

你自己戴飽佢

反而病撚左幾次

其實做醫院老人院佢地以前返工都係長期用口罩啦
皮膚問題就真係有

你需要買條勾橡筋的膠帶

街啲塵咁撚大粒都擋唔到？

試下第2隻牌子口罩

甘慘...

得閒射下波，生活樂趣多

真係冇乜
不過好小帶
可能多左人帶

斬腳趾避沙蟲

依樣真我都諗個依個問題 依半年無病過

病假唔係福利

夏天帶好辛苦 本身氣管唔好
帶住真係會焗到透唔到氣

咁醫生護士咪全世界最健康？

戴住個閪罩咁撚焗... 我寧願偶然小病一下射下波仲好

因為大陸停工， 全球停飛， 乜野都冇

同埋加上中國工廠收皮空氣好左無人講

呢幾日個天藍到扯旗

下巴生左5粒倉呀

要世帶口罩親一定無病

我都係，連傷風、咳、感冒都無

真 半年冇病過
亦半年冇射波

樓主諗多左，只係珠三角少左好多工廠開工有關

冬天戴對氣管敏感好有用，又可以擋到冷空氣，唔會凍到氣管，藥都唔使食

直程冇流感高峰期

屌 支那冇工廠開
香港個天氣熱度
同埋日日見到藍天 你過去十鳩幾廿年見過未

展能？

鼻敏感都好左

啲診所醫生少左好多生意 仲有口罩錢應該平過我本身要用既醫生錢 以前一病要睇幾次

以往出街戴口罩會俾人用奇怪目光望
經過今次應該改變呢個奇怪風氣

依個真到底係咩感覺呀

呢兩日我照病照發燒
不過我應該只係冷氣吹親 病左兩日就好返左

不過全公司帶口罩最大既優點
就係冇左交叉感染
以前班撚樣有病又唔去睇醫生 又唔食藥 又唔帶口罩
惹到十幾個人病哂先安樂

佢地有時明明自己病入膏肓 call埋sick
返到黎仲大大聲同人講 我睇完醫生但唔食藥
次次都係明明我冇病 我怕撚左班自私撚而自己帶口罩

全世界戴口罩半年流感病毒會唔會絕種

流感高峰期最好戴番個

跑步健康咁跑馬拉松係咪全世界最健康？

以前就算點病點凍都唔會戴
冬天戴口罩暖好多
個鼻都唔會咁易流鼻水

要不斷試口罩
我戴某d口罩爆得好勁
試到一隻無爆就keep住用

咳幾下即刻比人文革式舉報, 再強制叫你睇醫生NO PAY返屋企隔離

呢半年都無病過
但我諗主要原因係一病就會驚自己有武肺
無事都嚇餐死
所以盡量唔比自己病
食少啲煎炸野 早啲瞓
一feel到喉嚨痛即刻啪喉糖
出入有冷氣地方都帶多件衫費事「攝」親

以前半年病兩三次
但今年開始到依加都無病過
不過無可否認口罩都幫到好多
希望無病無痛 捱到個武肺完
我仲要留返條命見證住支爆

唔知u記出果隻口罩係味真係涼d
如果得既話口罩真係唔怕戴一世

外科口罩只係因為會漏氣先擋唔到tg
陳醫生講既

係多咗人洗手，多咗人周圍消毒就真

真 之前成個珠江三角洲啲黑氣兜口兜面吹埋嚟
啲垃圾就係海飄哂過嚟
走轉近塔門海下果啲海邊石灘一支支農夫山泉堆哂係度

係 再之前又TG 周圍放

甘
咁
上連登入鄉隨俗打返正字

Same 今年仲未有鼻敏感翻發

我都係 哈哈

屌你 塵咪即係pm2.5
tg係氣體
戇鳩少陣
去告3m 屌你

甘你老母

香港人繼續鳩帶口罩

奴性重到咁好心唔好拎出黎講

長期戴口罩影響肺活量 依家大熱天時有時會搞到缺氧 感覺到暈暈地。所以我通常係條街除低 去到密閉空間先戴

我呢半年反而成日都病病地咁喎

唔講都唔覺
我阿媽成日病都冇事

通常隔四五個月就會感冒一次
但由上年十一月開始都仲未病過

有冇醫生講下係咪呢半年冇咩人睇病

一路發作塞住張紙巾一路睇呢個po

home office拎SL黎做咩

我既下巴呀 吊

上次真係唔舒服睇醫生 鼻敏感不停流鼻水 個醫生全程不停問我接觸史 冇理過我病成點

佢著哂保護衣 勁驚 話我有上呼吸道感染症狀

利申:今年sl左一次

我仲有

不過係自己衰勁開冷氣

diu你散播病毒

諗起又係喎
之前好易感冒
今年最多打下乞嗤留下鼻水
冇試過喉嚨痛咳發燒

張紙巾5分鐘就濕哂 禁下仲有鼻水滴出黎

自己係屋企開冷氣夫被冷親

我都係睇翻啲相覺得好奇怪
而加無戴好似無著衫咁
但又了想快啲變翻以前咁

其實我覺得做得過
每人每日1個口罩 一個月人均洗費先2*25=50蚊
一個員工衰到得10k人工 佢一個工作天都值400蚊
即係佢每半年請少1日病假都仲有賺

唔計射波果d冇得避免
公司因病缺勤既人 同埋作病既人少左 效率一定提升

講起上嚟呢半年都冇鼻屎

我得閒就拎啲消毒火酒抹面
帶成日口罩都冇乜暗瘡

你塊面應該就爛

吸少左塵係真
少左車少左支那啲污染物吹出黎
戴口罩格左啲街邊病毒
個人無咁易中招

戴日本口罩無皮膚問題，衣物成日貼身係咪就會皮膚差？請善用大腦，大腦是樣好東西

c Hong 你同d盲毛討論有失身份。
一開始d友話外科口罩不能擋pm2.5我已經笑死

輪班前線唔洗wfh
又無左班炒散幫手
做到腰酸背痛老細都吹你唔脹

真
之前平均兩個月病一次
每年一到新年就發燒
今年直情冇病過

你覺得你自肺活量算咩水平？有無跑開步？

跑100M都唔夠氣嗰D，但係耗時12.7S，慢跑大概400M就會冇氣。冇跑開 但一至兩週會跑一次

你應該都叫容易氣喘，所以帶口罩對你呼吸都幾大影響。我帶住口罩行山感覺還可以，係多汗比較辛苦。

我平時久唔久就喉嚨痛發燒
喱半年真係冇事
諗番之前都真係成日捽眼

武肺之前塊面白雪雪
真係從來冇諗過爛面竟然同我有關係
以前從來唔使用護膚品
而家又有疤又有痕又痘印

又唔係一出世就帶口罩
我哋以前都係會病過㗎喇

睇醫生洗鬼錢

實情係射波要去診所
去診所又驚奶野
所以連射波都少左

以前病到死想射波都屌
37.5度照要你返工
日日吸勁多塵同病毒入肺度搞到好多慢性病
而家個身熱少少都叫你抖下先
37.2度已經叫你返屋企訓覺

武肺除左經濟損失其實都俾左好多好處我地
呢半年身體好左
有幾個女同事話我身型fit左好多
有時啲野真係等價交換唔到你唔信

趁呢幾日好天落公園曬多啲太陽

我公司口罩任拎
口罩錢都慳返

冬天還好
4月開始下巴每日生一粒暗瘡

不嬲一年最多病一次
樓豬自爆身體虧

一開始全世界瘋狂搶口罩嗰期 明明冇乜點出街次次戴口罩消毒都病咗 嚇撚死

我以前啲暗瘡都係咁醫返好
個時爆到成面都係
飲勁多涼茶廿四味粉葛湯揸藥膏用埋吸油紙抹面油都無用
依然係咁爆
跟住把心一橫用消毒火酒倒落毛巾度抹面同額頭
抹左幾次啲暗瘡就無晒
總之一見到有瘡就用火酒抹
2，3日就散

之後再去食m記都無再點爆
個時仲有人問我皮膚做乜好左咁多

平時每個月我都會病一次 或者個人唔係咁妥
呢排真係射波放假都費9事

如果有淨係cover口同鼻你話幾好呢

呢d當然係公司provide
公司唔想我做野效率跌丫嘛 唔通我要諗埋佢果份？

但夏天戴真係焗到攞命

咁係你腸胃問題帶唔帶罩都死

其實感冒菌係咪收左皮

呼吸系統專科醫生梁宗存表示，外科口罩的佩戴方法，會式影響阻隔污染物功效；而外科口罩的設計原意是手術室專用，阻擋飛沫，並非供戶外使用，部分人配戴外科口罩後，口鼻位置仍然較寬鬆，有空隙，未能阻隔PM2.5懸浮粒子。

據台灣大學公共衛生學院測試發現，普通外科口罩阻隔PM2.5的能力，由30%至70%不等，與口罩的不同品質有關。

你用戴口罩嚟同著衫比就知你無大腦啦
口罩比衫侷嘅程度完全係兩回事
特別係依加大熱天時，面部不嬲較多油脂分泌，戴埋口罩熱多兩錢重，又汗多油侷住，皮膚點唔差啲？
至少一般人都會認同或經驗到口罩遮住嘅皮膚比起有衫喺面嘅身體皮膚更覺得侷促，或者你平時著開緊身衫感受唔同啦，我就著開啱size身衣物冇貼身嘅，口罩比衫侷

be humble啦善用大腦

戴到依家覺得自己個樣好私隱
好似一定會著衫咁
唔知做乜鳩咁

雖然本身都差 但兩邊面冇乜嘢
而家焗到勁多粒粒同暗瘡

口罩癡漢.gif

男人老狗白雪雪

其實真正原因係 射波果班唔敢去珍所攞假紙

Cls自殺式護膚咁都比你諗到
巴打d皮膚有冇薄咗？即係好似容易紅個d？

如果你係巴打or冇化妝絲打
可以試吓去廁所之後順便用清水洗一洗面
清一清d油脂，應該會好d

因為真係可以戴完口罩面部皮膚唔會變差
你去買靚口罩試吓啦，否則夏蟲不可語冰

醫生護士平日出街會戴口罩嗎

認真

真係無咩點病
公司好多人同埋我都會一個月拎一次sl
但肺炎早期講明拎sl又要寫信又要隔離（no pay）
結果呢半年無人請sl堅病先拎假

因為戴口罩
我都改左捽面捽鼻呢啲小動作
病少咗

你個死臭閪真係特別戇鳩嫁喎

戴口罩多咗好多靚女

的確除左塊面油左之外 病係少左 的確可能因為大陸d工廠無左好多 空氣都無咁差

VFE唔係直接擋病毒㗎
而且口罩冇氣密

你用腸胃呼吸？
唔係嘅話關戴唔戴口罩撚事咩

喇，哩啲就係唔識字扮博士嘅代表

去診所麻煩嘛
又哂個口罩

黑頭勁左好多

咁又真係少咗交叉感染嘅
診所都靜咗好多

不嬲唔帶都無病
戴左反而成日覺得唔夠氧氣

外科口罩漏氣架喎

今年香港流感直情冇咗

怎麼可以預防流行性感冒怎麼可以預防集體流感

無左細病
一病就係好嚴重

啲毛孔好大
留低左個荔枝鼻

有個地方停左幾個月工 空氣突然好左姐

怪唔之得日本啲人成日都戴口罩 問個日本妹佢話啲人驚有人病 原來戴口罩係work

你on9?

呢樣野真

支那廠又無工開，空氣又好左，帶口畢個個都靚左，心情好左，自然病都少啲 拉~

Exactly

面已爛

係要不斷接觸㗎

前日發燒 不過一日就好返

巴打，黑奴都解放左架喇喎

真 加上勤洗手 又消毒 之前幾個月就喉嚨痛一次依家完全無

疫情後我都想戴口罩出街
宜家啲細路呼吸香港空氣
身體可以無乜事都幾犀利

你有老細潛質
數口精得你呀

呢個真
有病扮勤力返工
無病就扮病去威

會唔會因為e個疫情 可以令嗰d引起傷風感冒嘅病毒絕種

香港人個個永遠帶口罩，診所班醫生遲早全部失業

中國停工

仲有因為戴左少左陽光直接照射
塊面都白返左

咪就係
病毒咁細粒都擋到
塵埃咁大粒反而擋唔到
goodest (best) logic
寫白啲
費事俾佢捉正字

未夏天之前都冇，一轉天氣就出事

但開冷氣凍親
搞到成日有鼻水 同搞到喉嚨有痰

甘

帶口罩焗到成日傷風，病多佐
d鼻水成日倒流之後搞到腸胃炎

真係病少左

又好似幾岩。。。。平時轉季就黎小感冒

爛撚到無得救
石頭瘡

搭車戴左好多年，戴左差好遠，之前成日搭車比人傳染

咁你成世戴囉戇鳩

以前我成日喉嚨痛，一喉嚨痛啫話有話我會有感冒症狀，唔係講笑，真係一個月一次

但戴咗口罩之後依半年只有一次

真係半年冇病過,仲有十幾廿日sick leave未拎

呢d野好邪，你一講你就會病

我生晒暗瘡呢

戴慣咗返唔到轉頭

我以往逢親3,4月一轉天氣就會氣管敏感,試過咳足兩個月都唔停,睇咗幾千蚊醫生都係治標唔治本

但係2020到而家過咗半年我都未出事,證明口罩真係好有用

藍到好似歐洲咁呀直頭！

我都覺得係，同埋WFH少咗出街多咗休息都好大關係。

大家都係討論下帶口罩嘅pros & cons啫
你唔好咁啦

唔講唔覺
鼻敏感真係冇咁勁
今年呢個時間真係打少左好多乞痴

依半年健康好多

的確係，冇傷風感冒過

個女都一樣，省左好多睇醫生錢

12 月病咗兩次，肺炎開始無病過

lm

超級流感唔係咁形成㗎戇鳩仔

普通感冒基本上每個人嘅免疫系統都有防疫

只係你唔好彩預到一隻類型係你免疫系統冇 咁就會中招

其實諗返以前車廂咁多人唔戴口罩真係好撚勇敢

根本好撚污糟

搞到我有啲反社會人格 好撚憎見到車廂咁多人

但好撚柒

你甘夠未

都唔密封點會擋哂外科口罩係擋飛沫唔係擋空氣中嘅病毒呀

勞工處啦

PM2.5係2.5微米
病毒0.1微米

隔到病毒隔唔到pm2.5?
就算隔唔曬，起碼都隔左90%啦

病左返工 老細叫唔好返啦 我就話要做埋d 野先

直射啲塵去你塊面咪擋到99.9%囉
空氣中浮下浮下咪擋唔到囉
咁難明咩

塵=病毒？

加 支那工廠收皮， 空氣污染指數長綠

唔病換黎暗瘡粉刺暗粒

真
戴罩成日爆瘡 但爆瘡嗰陣又可以戴罩遮
無限loop

問題係而家d人想請SL都未必敢去診所睇醫生，點都少左人請SL

講到冇得講係到計嗰條隙，肉鳩酸
講緊隔左大部份塵呀阿哥
要計咁盡外科口罩冇市場啦
乜撚都可以飄入條隙，所以個個笠保鮮袋打埋結先得掂，100%冇隙

殺死暗瘡菌

證明口罩有效

真,戴口罩後轉天氣都無病.

美顏水都係有酒精咁清潔塊面
唔洗咁真係用火酒

病假係用黎去見工

用紅毛泥抆番埋佢

唯一缺點
人哋睇唔到我個靚仔樣

同埋市容好左好多
多左靚女

但係皮膚差左好撚多
口罩遮住啲位呢半年黎不停咁生暗瘡
搽極野都係爛面

我本來冬天天氣一乾就會敏感
諗住夏天會好啲 點知成個夏天都要戴口罩

唔講唔覺又真係冇病過

防暴帶豬咀打藍球！！

唔通為左防呼吸道既病成世人戴住個口罩咩
D日本人擔心下自己係咪有心理病好過啦

呢半年我都係覺得戴口罩真係病少左 你理得人啫反正你要口罩嗰時又咪揀日本口罩

以後啲公司為左提升效率 可能要求員工戴口罩

呢個真

仲要係毒瘡

其實有武肺之前日本妹戴口罩主要原因係花粉症同無化妝